斑馬線曼德拉效應

我一直認知當有人企係斑馬線兩邊想過馬路
駕駛人士就要停低讓佢地過先

但係岩岩上運輸署睇 原來行人未踏出斑馬線
車輛係唔需要讓

行人應首先在「斑馬線」上踏出一小步，向駛近車輛的駕駛人表示想過路。在你踏上「斑馬線」前，車輛仍不須為你停下。你須確保車輛已停定，才開始沿「斑馬線」橫過馬路。

這些「之」字線警告駕駛人，可能有行人正在橫過或等候橫過馬路，而且駕駛人必須讓路給在「斑馬線」上的行人。「斑馬線」所在地設有黃色燈標（通常閃動）作標記。

我既理解係只要有人企正係斑馬線到等
即使佢無踏出果一步 都應該要停車讓
除非佢唔行

班馬線見到人一定預佢鳩衝，情況許可一定讓，真心博唔過

吓 考車唔係咁講

撞到人 咪司機仆街
紅綠燈都咁話

上運輸署到睇先知行人未踏出馬路行上斑馬線之前 係唔洗讓佢
同我一直理解嘅唔同
懷疑係曼德拉效應

你睇既係行人角度既守則
但司機角度係個行人企係個黃框入面都要讓佢

之字線唔係唔準停/泊車咩？以免左阻礙駕駛者視線。

從來都係咁，但係行人突然走出黎你撞到佢你一定衰硬，咁你博唔博？

你唔好睇啲唔睇啲啦
有人過緊，啲車咪要停低排隊
唔准停車？撞上去定逆線過呀？

切勿在「斑馬線」上停車。你也不可在髹有「之」字線的控制區內停車，除非你要讓行人過馬路，或正等候轉左或轉右。

歐洲嘅司機一定會讓

你俾鐵馬周過一次 你以後就會識

試下係大古城行人唔踏出腳你照去，前面個黑警叫你停車啦！

成日喺斑馬線幫司機試迫力

運輸處不能作準
你唔讓，差佬一樣照做你

斑馬線唔係的士佬嘅加速區咩?
屌你老母的士佬
次次都比油衝上嚟

巴打用生命值硬接
紅van同dc9就9成都照衝，有人行到一半係安全島都沖

不嬲都係行出先會讓

真 趕住投胎咁

次次見到有人準備過都會讓

dllm，我就黎每次過班馬線都拎定部手機出黎影住過

利申：到班馬線必讓行人

上年定前年的POPO未影住班馬線
唔知影唔讓就炒定行人未完全離開班馬線就開車既炒

歐洲好多地方就唔使斑馬線，大部分路都讓你